Selle peale tulli Kõrgesare mees Andrus Napp ja kaibas, et temma Laido Kõrtsis letti ees olli wina küssind, ja selle wastuse peale: Wiin on otsas, ennast ümber kerand, ja koggematta Putkasti walla mehhe, Mihkel Hannuse, Pibo suust mahha lönud, ja kui temma wälja läinud, on Mihkel temma peäle tikkund, mikspärrast ta on temma Pibo mahha löönd, siis on temma Mihkelt lükkand, nenda et teine mahha kukkund; ja sellepeale on Mihkel ülles tõusnud ja temma kurgust kinni hakkand, ja tedda mahha omma peale tõmband ja temma hinge seelle läbbi kinni kägistand, et Mihkel temma kaela rättiko keigest joust kinni tõmband, nenda et kaela sisse suur werrine vööt jänud, siis temma ennam ei olla ühtegi teadnud, kunni Juhhan Laid tedda ärra olli peästnud ja sedda rättikud katki tõmband, siis olli temma ka tunnud, et temma teine silm wigga saand ja werriseks tehtud.
Siis sai Juhhan Laid ette kutsutud, kes tedda Mihkle käest olli ärra peastnud, ja tunnistas, et temma sedda essimest hakkatust seäl kõrtsus ei olle näind, agga õues on Mihkel temma käest selle pibo lõmisse pärrast küssima hakkand ja Andrus tedda mahha wiskand ja selle peale on Mihkel maast ülles tõusnud ja Andruse kurgust kinni hakkand ja temma olli abbiks läind ja kaela rättiko katki tõmband.
Selle peale tulli temma wastane, Mihkel Hannuse ette, ja ütles, et nemmad tüllis ei olle olnud seal kõrtsis, agga Andrus Napp olli wanduma hakkand, temma ei tea, mikspärrast, ja on melega temma pibo suust mahha lõõnd; agga wäljas hakkand temma Andrusega illusti räkima: mikspärrast sa mo pibo mahha lõid, meie polle jo koggoni tüllis olnud? Siis on Andrus tedda mahha lõnud ja hirmus tedda rõhhunud, temma piddand sedda häddapärrast teggema, muido olleks Andrus tedda surnuks rõhhunud.
Siis sai Mihkle tunnistus mees: Jaan Hannuse, ette kutsud ja se tunnistas, et Andrus ei olle mitte wandund egga kärratsend, waid et ta olli selle pibo suust mahha lõõlnd, agga temma ei woi sedda mitte öölda, kas koggematta ehk melega.
Selle peale mõistis kohhus, et Andrus Napp tülli hakkatusse ja seadusse wasto, Mihkle mahha rõhhumisse eest trahwiks maksab walla laeka 50 kopp; ja Mihkel Hannuse, selle kägistamisse ja werristamisse eest 1 Rbl h. trahwiks walla laeka maksab ja Andrussele temma kaela rättiko eest 50 kopp. maksab. Kohhus andis neile kunni 8 päeva aega, siis peab keik makstud ollema.
